香港機場外判卸置抵港行李服務 加快旅客取回行李速度

香港機場外判卸置抵港行李服務 加快旅客取回行李速度

般下機後通過入關手續，便會到行李帶取回寄艙行李。而把寄艙行李從飛機運到運輸帶的，一向以來都是地勤服務公司的工作，但人手長期不足。機場管理局決定另聘承辦商，取代地勤服務公司的工作，而相關支出將要由地勤服務公司支付。

飛機抵港後，行李都卸載到集裝箱，再運到通往行李認領大堂的運輸帶。目前不少航空公司都會把地勤服務外判，但這些地勤公司都因為人手不足，而且人力資源調配不均的緣故，造成效率偏低，旅客需要在運輸帶前苦候行李。機場管理局將會有 7 月 6 日起，實施新制度，將由外判公司取代地勤公司，負責把機艙行李運送到大堂運輸帶的工序。

機管局指有關安排是希望可以靈活運用人力資源，並已經諮詢過業界意見，但拒絕透露每件行李收取的金額。根據《南華早報》引述消息透露，每件行李將產生 HK$1.32 的費用，每年的開支將達到 4300 萬港元。費用將會由地勤公司支付。而目前航空公司未有表示此費用是否會轉嫁消費者。

資料來源：SCMP

外判完一定無好嘢

本身就係低人工先冇人做，又整多間公司

外判會好左係咩logic

香港出行李其實已經算好快

人工問題 完

外判用途，
慢？唔關我事喇，係外判公司問題

加拿大平均要1小時以上

其實開放乘客自己係飛機拎咪得囉, 係唔係都要過關搞咁撚多野又運輸帶又剩

但冇用啦，
由Passenger Service到
Baggage都一直唔夠人....

有邊日會夠人？

其實香港唔算好慢 咁當然有得再快

去外國覺得快，係因為入境手續搞好長時間

又慳成本，又慢咗

咁就真係方便恐怖分子炸飛機

外判完比人屌：我地會責成外判商改善服務

裝有貴重或易碎物品行李

而家出行李個速度都算接受到
外判唔一定快....人工低又辛苦
根本只係搵多樣野收錢
仆街AA

其實本身都係外判
只係由地勤公司變左統一一間外判公司
好處佢聲稱係可以統一資源喎

但我覺得本身搭開航空公司係用優質地勤嘅
服務會差左

本身用劣質地勤應該會好左

又話要快

本身CX都算好快
轉左唔知會唔會被拖慢

韓國自助入境同香港e道入境一樣快
次次等行李都快過香港多多聲

外判完都唔會更好

其實只係負責放行李上帶
行李未到樓下 快得去邊

港共成日用呢招，做得唔好做唔掂就外判
出事就一句唔關我事

如果你做到一套開機肚自己拎而解決到時間/效率/安全/秩序等問題而官又滿意的話，你係神

最主要因為人工低又辛苦無人願做所以人手不足，解決方法唔係改善待遇請多d人而係外判出去，根本唔係諗住解決問題，說穿了就是想將責任外判啫

有事就賴外判

比舊錢
外判管理層又食一浸(分分鐘可能係自己人 ）
落到基層員工有幾多心照啦

on 撚9
咁撚低人工 0福利 工作環境差 工時長 又易工傷
緊係人手不足啦

低能仔打擊自己

香港大部份外判都係咁情況

價錢低咗
服務會好咗（自稱）
時間會快咗（自稱）
咁點解貴個陣會做唔好

都係同一班人，同一樣行李帶，點會快到。

而家中場機，起碼一粒鐘先有第一件行李出，main terminal機起碼都30-45分鐘先有第一件出，慢過好多機場

判多層，中間又比人食多層。
前線人工又少左
做嘢點解會快左？

冇凳坐真係好失敗
成機人鳩企又要爭位

做過一星期 地獄黎
打風 仲恐怖
行雷仲正 紅雷 紫雷

等睇飛爆哂d喼

三跑就拿拿聲比錢起
人工又唔見你加
無人做緊係慢啦

判外判更加無人做 仲有一定爛野多

題外話 啲行等行李成日推到架車入黃線

到出行李就阻住要行埋去拎嘅人

爛左要同外判傾， 即係走數多

外判等於提升效率

泰國都快過香港

其實有冇比較不同機場出篋時間既報告？

感覺呢啲野好主觀姐...

World's Best Airports for Baggage Delivery

1 Kansai
2 Tokyo Haneda
3 Incheon
4 Taiwan Taoyuan
5 Tokyo Narita
6 Zurich
7 Singapore Changi
8 Centrair Nagoya
9 Munich
10 Copenhagen

以而家嘅科技已經有可能達成
只要夾到amazon 個倉嘅技術落去

但要先有第一間公司肯為自動化放研發成本

有無外判左會改善服務質素嘅實例

少做少錯華人管治 所以香港機場先越做越衰 國泰都係

人手夠又點？工具咪又係唔夠…
工具夠又點？行李帶咪又係唔夠…

跟本最主要問題係個機場已經overload左

判上判 岩晒香港文代

羽田 關西 真係勁快

前幾日羽田 踏出飛機15分鐘內已經上左monorail

香港收咁貴然之後乜都冇又慢條氣先唔gur

分分鐘就快連check in boarding都外判出去

有咩事又賴落外判

飽和到爆啦
依家南跑飛
北跑降落
根本死頂
閒閒地十幾二十架排隊飛

降落既飛機又係個天死兜等跑道

起條三跑又拖一大輪

最近幾次都孭backpack去已經唔記得等幾耐
但之前去台北其實等行李時間差唔多
等過關都好耐

check in 就遲早自助化埋

之前去台北車站check in 已經係自助
由印boarding pass, 出行李tag 去到寄行李都係全自動

香港耐好多

上次我2245 落地
屌佢老母2350 先拎到件行李

爭啲趕唔切尾班車

不過都係
對上一次上年接人機等左幾撚耐
我印象中我對上一次用行李等行李都唔算太耐（都兩年前）
仲話外判出去
真係唔見得將來會快左

人工又低又辛苦
同樣無冷氣我出去跟車唔好

日本落機行到出去已經有人跟顏色sort好晒啲篋
香港樣樣都好，係出行李好撚慢

人工高做唔好，人工低左點會改善

嘩，冇啦啦又想起3跑

成箱行李放出黎 自己認領最快

而家啲行李都成日爛
外判左一定體無完膚

冇左呢班人係冇人做囉好冇

預言: 外判完9成又慢又整爛喼又唔見喼又被人偷野

次次返嚟都一個鐘左右就出到去

日本

乜咁樣都叫外判

依家都OK啦 仲搞乜鳩

三跑係一撚定要起 同埋已經收緊你錢起

外判就係壓搾前線
佢原本人工低到阿叉都唔做
想知外判後會點

爛行李航空公司會唔會唔負責

五毛全面進場

多左人扔行李實快架

台北係行李等人
過關慢到喊

華人賤種社會係咁

非常好，以後要鬧就鬧外判商就得。

我無責任架啦，哈哈哈哈

已經預見未來
貼定先

工作關係都要飛唔少亞洲城市, 自身經驗中, 羽田同changi係最快, 過完海關一出嚟已經有, 成田, 關西同仁川都幾快, 通常出到嚟等短時間都有, 桃園就正常半個鐘走唔甩, 比較慢係吉隆坡KLIA同Jakarta嗰個, 入境已經慢出到嚟都仲要等一大輪

香港早10年8年都幾快, 依家真係最慢三甲之選, 依家經常最少要45分鐘先有, 最誇張試過上年台北返嚟, 夜晚9點半land, 差唔多11點先拎到, 勁多人投訴現場嘈到拆天, 啱啱上個月東京返, 都等左接近1個鐘

到時唔見野同整爛野 大條道理 推黎推去

由落機到過E道10分鐘左右搞掂 就算去埋廁所頂盡15分鐘 所以好似等好耐咁 當然希望可以再快啲啦

因這裡是中國香港，等行李果d都係中國香港人

上次去羽田仲有個地勤係行李帶出入口幫你扶住d行李, 唔會好似香港咁由得佢bang bang bang

都係錢作怪

好似沙田第一城間鎖車公司咁
判左出去 鎖到有佣分
d 效率就會變世界第一

我剛剛半個鐘之內就拎到

多間公司 原本d人會cut 或轉新公司
變相無多咗人？

想問下行李system有咩位要人做野

香港過關超快但行李極慢

at least 45分鐘

其實在外國人角度，排隊過入境處，其實排完之後行李就岩岩好，
係香港人死衝過關都唔知為乜，
部機一停就企晒起身拎野，連橋都未泊好，
之後又衝去過關，之後就慢慢等。
我去廁所開個大、再行DFS齋睇唔買，都好過baggage hall齋等啦。

所以話 unwire 啲文真係好廢

如果唔係 AA 自己搬行李嘅話本身就已經係外判，即係地勤公司自己全部都係承辦商 Contractor

屋企裝修水電你去搵師傅都係外判，所以外判 =/= 差，睇吓你用咩合約去監管

將行李由櫃放番落行李帶
其實成隻櫃開門倒落條帶得唔得

上次Tokyo返HK，等行李等左1個鐘，仲要dum撚左我件野去另一班機條Lane，真係垃撚圾黎

依家中場客運廊係連 system 都無

啲港豬搭埋咩中資 HX 呀 UO 呀就等吓先啦真係

佢啲速度一時時，時快時慢

同埋最on9係, 明明有十幾條行李pick up, 可能慳電關係, 成日逼埋幾班幾落一條帶度, 尢其夜晚特別嚴重, 有時幾班機嘅人逼埋一條帶, 隔離兩條就唔開嘅

問題唔係三跑
三跑你都要 clear 到個空域先得，上面都塞車
問題係放太撚多 A320 同私人機
一架大機頂三架細機客量
你做 hub 就預左淨係俾人放大機入架啦

做又辛苦，
行李又多又重仲要砌bulk。
落行李下面企係到接行李個個又係一樣要砌箱，
工具又唔夠 有時仲要等十分鐘先有電帶係另一部機拎嚟落行李... 再唔係就有電帶冇箱 有時真係用載貨嘅箱嚟做載行李。
肯定慢...
再外判出去？ 一個鐘可能要再等多半個鐘...

因為果幾班機係同一間地勤公司

無開帶嘅係另一間公司負責

而家機管局就係想改善呢樣野

中場真係好撚廢
本身X 字型設計 有比較多橋位

而家變左一字型 小左勁多橋

到時就可以話唔係我機管局請唔到人，係外判商請唔到人 問係唔再關我事

地點都好重要
機場無萬八都唔做啦

AA乘機開多範收錢之嘛，行李等咁耐根本原因係機場嘅設備已經趕唔上機場嘅發展，機愈來愈多，但所有工具、設施同20年前無咩分別，咪處理唔倒咁大嘅吞吐量囉，根本家吓就係10個煲5個蓋，你點冚啫
仲要呢啲工邊會有人返，啲阿叔同樣條件做保安un un腳收你萬二三一個月，落去搬行李上帶做到嘔都唔知有無呢個數，工作環境又危險，勁多工傷
AA搞外判請嘅人個pool咪同而家啲公司請人個pool一樣，人哋都唔做啦，點會去同你個AA外判打工呀，真係同你講使命感呀

關咩事
有時幾班唔同gha的大機都落同一條帶
邊有位俾佢出

留名睇行李爛無得claim

外判好過公務員

其實你知唔知機管局有行李服務標準，最遠o既中場計，第一件行李要飛機到達泊位後，25分鐘要送到乘客手上，而最後一件要40分鐘內出晒。

但呢個服務標準係做唔到，原因有兩個，ground agent長期唔夠人，第二就係香港機場行李帶系統成撚日壞，因為overload。

你睇下呢個post有幾多人等o左一個鐘行李，佢o地仲要由行李帶個位等，唔係由落機果下同你計時，即係機管局已經賺o左10-15分鐘人o既步行時間，都做唔到所謂服務標準。

而家將行李拆櫃至上行李帶呢一段外判其實無意思，你條行李帶老早飽和晒，都食唔晒咁多行李

覺得香港快係咪全部都搭支航係中場落機然後慢慢爬返去客運大樓？

所以咪話要加人工囉。 講真係個停機坪日晒雨淋，又出賣勞力，仲要得13K 真係狗也不屌。。。外判左多左浸人分錢，前線請到d咩人，可以提供到咩服務，真係大家心照

坐因航出行李正路就快o既

320/737全bulk百幾件行李全部人手搬再加貨
再加埋斬客要倒返半個倉搵佢件野出嚟
有時睇到都覺得d力架辛苦

原本 X 型果個至係 terminal 2

一字型設計在土地利用上有效率過X型

我上個月先搭因航係東京返香港等左成個鐘咁滯

機底差唔多40度

係，關西羽田去親都係行李等你，D職員仲會一個個幫你排好曬

咁點解公屋唔再用長形，用曬十字形

你真係痴線
我去過十幾二十個國家
香港一定係最慢
仲要係超級慢

全香港乜撚野都係判上判，每判一層就有一啲人從中獲利，最下游班員工就一重一重被剝削，這就是香港

HAS已經算多人做o野果間，Jardine, SATS更加無人搬，最少人搬行李就係HX/UO用果間

JAS

外判咗就會改善效率架啦?
咁不如判夠18層啦,咁效率咪好撚高囉

所以部分廚叉細機轉咗做錫屎做

SATS咪又係HNA買o左

好似早幾日有兩班HX機到gate後無人理行李，班客等o左近兩個鐘

其實而家落行李有咩步驟?

你有咁多位起長型公屋咩？
而家d公屋全部插針咁

咁所以土地利用上一字型點會好過X形

X型淨係個角位已經泊唔到機
而家好似想起多個一字型
之後餘下土地比埋維修同貨運設施
如果起個X型，維修同貨運就無空間擴充了

呢家Y形都冇問題，我覺得可以雙Y設計變成一個寛X

真係超辛苦...
後者如果唔係倒好多，通常都係就咁拋返入去扣到網就當贏

唔起啦好似

而家中場出起緊outer bay 機位

以前做過HAS地牢
入口行李唔係最辛苦
最辛苦係落轉口行李 冇得停

外判=外勞

係
已經起好左十個機位
如果無記錯
呢個亦都係中場計劃最後既工程

其實無得賴，香港機場設計錯誤係事實
人手不足更加雪上加霜
真係10個煲而家我諗得 7 個蓋
設計果陣根本無預計到會有廉航主導，中短途機成為潮流嘅出現
成個設計核心擺晒係大機，新機場又唔係大，結果細機又重覆返啟德果陣要泊晒係outer bay
重要搞咗個北衛星 所有outer bay 嘅機落行李都要靠啲多利車返晒入Terminal 1 地底個行李處理中心做嘢，但係啲tractor都要過馬路，香港機場啲機密到痴線，一有機push back 北衛星就無得過 要等架機走咗先得
新起嘅專比廉航細機嘅中場客運廊就仲撚濕鳩，因為佢仲遠過北衛星
啲細機全部行李都係人手逐件逐件落，A320 最少都要 3 個字先落得哂頭一轉
仲未計有轉機行李要兜咗轉急轉處理區先再去返行李處理大堂
你搭捷運入返Terminal 做埋入境可能啲行李都仲揸緊過嚟

最仆街係好多時安排A380泊中場碌鳩

其實無咩嘢，大機用箱 又有得打掣 落得好快
細機先係問題

AA班撚樣用屎忽諗嘢

加人工咪請到人囉

但架車要行好耐先到main terminal

班撚樣主業都係商場，duty free同food court

係香港每次都等半個鐘或以上先拎到行李 人手完全唔夠

不務正業

判上判，最後人工更低，行李更加慢

落機仲要霸條跑道幾耐

攞啲差啲嘅做比較
就可以滿足到自己嘅優越感